今日我決定離開呢間喺香港刻薄到無人有嘅公司！

小妹係I.T呢間公司做左1年半，做到依家真係心灰。自問一路以來都算做得不過不失，無遲過到，無請過假，亦都keep住每個月做到公司俾嘅target。但做左咁耐都係同啲新人一樣職位，人工無升過 職位無升過，但做嘅野越嚟越多。
咁半年前運動開始後，少咗大陸人來香港，公司開始生意大跌，呢幾個月大部分同事都做唔到公司既target而分唔到佣金，因為佢既佣金制度好鳩屎一定要做夠50%先會有錢分，即係就算你幫公司跑十幾二十萬 你得49%都好，只要唔夠50% 你都係一蚊都拎唔到！嗰個月等於白做！公司冇生意，就開始係員工身上開刀！
第1: 大量炒人，公司會以各種理由遊說你自己簽自願離職書(同公司解僱書唔同的)，如果你唔簽就可能會調你去啲邊境位。
公司炒左咁多人 鋪頭自然唔夠人手，變相我地要成日踩whole，搞到成日要OT 但OT得$40/1hr ! 食餐飯都唔夠啦！搞到成日踩10幾個鐘好辛苦，聖誕呢排仲要收遲一個鐘來谷生意，但咁夜搵你啊媽來行？成個鐘人影都無個，真係九唔搭八！

第2: 公司搞左個網上平台，以前接網上訂單負責包裝寄件嘅同事是有錢分的，但公司就前幾個月取消左！負責包裝寄件嘅同事等於白做，因為無錢分不但止，賣左嘅貨又唔係入番俾自己，有時候多起來一日要做20幾30單，搞完都5,6個鐘！番工有一半時間就係幫公司整速遞，同自己生意一啲關係都無，到最後公司又會問番你，點解你條數咁差？(相信有包過公司寄件既同事都知有幾多步驟，一大輪包裝完，最後仲要寄順豐。)，
公司仲會要求每位同事都要係公司嘅網上平台開單，開唔到就要炒，好多同事為咗唔俾公司炒焗住要自己拎錢出來買(包括PT同事)，依家仲變本加厲，要求我地網上每月要開到過萬蚊，開唔到就即時解僱！我想講，本身店舖已經多野做，靜係講啲貨，開季要番貨 倉無位又要走貨，但公司又炒晒啲人，完全唔夠人手都算，依家仲要幫公司推廣網上平台同整速遞寄件，呢啲唔應該係店鋪同事要做嘅事來，自己唔捨得出錢賣廣告推廣個平台，反而不停壓榨啲員工！俾壓力員工！要自己員工幫你推廣埋，幫你包裝埋寄埋，曬咁多時間但完全唔關自己條數事！

第3: 依家要我地幫公司推廣埋公司instagram ，每日指定要幫公司吸一堆Follows ，將啲宣傳部要做既野推晒比我地來做，真係痴痴地！

I.T呢間公司持住之後有大量Dse學生會來做 根本唔驚無人來做，所以大量炒人，對啲員工有咁刻薄得咁刻薄！所以我係到勸告之後有諗住去IT做嘅人自己諗清楚！呢間奶共公司係咪做得過！

Ps : 頂唔順呢間公司越來越刻薄，今日已辭職。